DSE ECON 2019 答案討論

DSE ECON 2019 答案討論
DSE ECcon 2019 Paper 1 Suggested Answer
01. CACDD
06. DABBD
11. ABBAB
16. CBDCC
21. BDDBB
26. DADAD
31. BCDAA
36. BCCDA
41. BCBCC

MC幾正常留名on99 LQ

今年好似比往年難。

我估好多同學見到labour force participation rate已經嚇怕咗
(雖然下面有公式)

Q23 應該A?

今年好似玩咗幾條tax allowance

43 唔係應該A咩?

q23 A
q34 B/D
q43 A
q45 D （炒iphone點會買咗一部就走呀）

yes, Q23應該係A
我唔小心諗錯正負號
應該係-1.3% + 2.6% = 1.3%
我以為係-2.6% + 1.3% = -1.3%

Q34應該係最難果條

34 點解係A？

因為睇錯decrese in allowance

Outliers又改答案
錯成兩題

45 唔會D,

如果D發生, 就會 大陸買 然後去 香港炒, HKEAA 呢條出得真好

26 係咪應該C

suppose the above chain has included a subsidy of $300 that is given to the jam manufacturers
使唔使令外+300？

Q16 點解係C嘅

都幾多人問Q16
你揀咩呀？

呢句唔係講佢係at market price咩 所以我加咗

好簡短講下Paper 2啦，如果有錯記得提返我
Q1. 填海的機會成本
1a. 不變
1b. 上升
2a. Positive statement (實證性陳述)
2b. Equalize income (收入均等化)
3. Public corporation的例子可以睇返教科書
4. 疫苗 - Positive externality
5a. Division of labour/Specialization (分工/專門化)
5b. Economies of scale (規模經濟)
6a. 太簡單
6b. Gain 得益
Nominal (5%) = Expected real interest rate (2.7%) + Expected inflation rate (2.3%)
Nominal (5%) = Expected real interest rate (3.3%) + Actual inflation rate (1.7%)
6c. real wages rate(實質工資率)上升
7a. Required reserve (法定儲備) = 1000 million x 20% = 200 million
Excess reserve(超額儲備) = 300 - 200 = 100 million
b.
Original money supply (原來的貨幣供應) = 1000 + 200 = 1200 million
Max. money supply (最大的貨幣供應) = 500/0.2 = 2500 million
Max. possible change in money supply = 2500 - 1200 = 1300 million

8a. Absolute advantage (絕對優勢): Country B (乙國)
8b. Comparative advantage (比較優勢): Country B (乙國)
Opp. cost of producing cars:
Country A: 1T
Country B: 0.6T
8b. Terms of trade: 1C = 0.8T
Total gain from trade = (1 - 0.8) x 10 = 2 units of toy

q1b 下降？ 用小左raw materials

agreed, except q2b, I argued that the subsidy waa assigned according to the region of the candidates but not the income of the candidates, ppl from low income families in other regions received ntg while those from high income group in those regions wud still receive the amount, so it doesnt equalize income

拍咗片講MC第9題

但係我已經太累了
拍完依一兩日都未必會再有新片

依題2017年的past paper你會揀咩？